痛苦可以讓人成長 又或者讓人停滯不前

細細個可能當你遇到困難 身邊屋企人都會係你隔離陪你經歷
提醒下你小心啲 就算跌倒都好似冇咁痛
到你大個再遇到困難 開始要學識自己面對
第一次跌倒都可能有氣力爬起
但如果再一次跌倒 可能你唔識再點爬番起身
又或者你會起咗一層既保護網 唔俾人咁容易再傷害到你

如果興幸俾你遇到一個人或者係一件事上有啟發
可以讓你放低你既面具 做番自己
我相信慢慢你會學識點樣去跌住成長
但有啲時候我地仲未搵到個個機會
甚至習慣咗帶住面具既自己
好容易令自己停滯不前 一直係漩渦中旋轉

唔知依架既你又處於咩既狀態，經歷緊啲咩呢？

有冇人對哲學/思路好有興趣

ching見你好似係第一次開呢啲po

?

之前好少見你開呢啲topic?

你講得好好
認同你

haha ching你又係個咩既狀態

鐘意挑戰既狀態

你必需擁抱失敗先會有成長
勇氣先會出現
不斷越挫越強之下
你會連別人既困難都想幫佢解埋

咁點?

中意挑戰呢個形容幾好
所以呢都唔會點停留係你既安舒區咁
想幫人地呢下都要好小心
因為如果一個唔小心
可能都會跌番落自己以往既漩渦

痛太多就會因為唔想痛而好小心，然後連挑戰既動力都冇

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

做咩突然間咁有感受開呢啲po
呢啲題目可以諗一個世紀

係ga
有D更差重會利用你既善意
亦唔會對你既幫助有一絲既感謝
重會覺得理所當然
或者忽略你既幫助

所以幫人都係一種更深層次既睇人方法
睇社會既運作方式
你之後就唔會再單純咁可憐D弱者
又或者痛恨權力、制度
事出必有因
你會有更多深既見解

所以我會仍然繼續我自己既做法
應該幫就會出手
唔應該幫
我就連一粒聲都唔會出

因為明事非係生活必需

ching睇黎都有好多人生經驗咁
係咪都出咗黎做野啦?
不過聽落最緊要係依架既生活你可以拎到一個平衡咁
你係清楚自己個定位咁

ching你經歷咗啲咩痛呀
見到你個名都有啲灰

樓豬有興趣可以睇反脆弱哩本書
下面係本書嘅介紹

當你好有心同一班熟人做好一樣野果陣, 全部人都話好然後到最後只有自己一個人努力, 仲要呢D事經歷完又經歷, 宜家接近完全唔信人

haha ching我對睇書真係冇咩動力
不過碌過個介紹都係啲勵志書黎架wo

Life is pain! I wake up every morning, I'm in pain! I go to work in pain! Do you know how many times I wanted to just give up?! How many times I thought about ending it?!

ching好似指緊依架個社會運動咁
不過由一班人到得番自己一個真心灰
好似係咁"自己一個仲開心咁"

仲要之後得我自己有進度, 問其他人做成點果陣被人回番句"你覺唔覺得你好chur" 而果然野係佢地自己應承

所以咁多人有抑鬱囉
有啲問題唔係改變心態就改到
好多時...係冇得解
食藥睇病都係吊鹽水
其實好應該有安樂死合法化

wow ching
幾句都好似總括唔到你既life咁
未出黎做過野既人真係唔會知做野面對緊既係咩

你幫得人越多
你越睇得化
亦會變得唔再在乎其他人點睇你
所以我覺得幫人係會急速令你成長

你好聰明
亦講得好好
個重點係：平衡
世界上無絕對公平既地方、制度、人生
只在乎自己點睇件事

當你食得屎多既時候
你就會估到你企邊邊、每個決定
既大約後果同影響、好處同壞處

係會令你人生變得特別
但亦有時令你仆哂街
最緊要自己心態能夠平衡
唔好因為某D事、某D人影響心情
順便練埋EQ

你都試下啦

自己性格似乎係唔會俾人睇死果隻，即係人地越屌你，你越係要發誓將件事做好俾佢睇又或者條女唔鍾意你，於是你就將每一樣嘢都做好，要令到佢下一次有機會見到你既時候後悔當初無同你一齊既果種慾望同衝勁
自己都唔知點解會有d咁既性格。

btw，算唔算對題都算係一種痛苦中成長既

仲要俾人話番轉頭
成年事你係嬲架wo

呢個未就係對宜家D人失晒信心既理由
自己應該既野唔做
人地追起上黎就話番人轉頭
冇能力做就不如一開始唔好應承

絲你好似連生存既動力都冇咁
你又經歷緊啲咩呀?

呢個世界對自己好就夠
其他人其他事唔洗咁上心
你對人幾好 人地都係當你陌生人

haha你都睇得好透呀
睇黎你以往都幫過好多人咁
我依架做既都希望真係幫到人
不過呢啲野都真係唔係單向
係呢ching你依架係番緊工架?

hey ching我都係俾大家傾下放低下大家既故事
都冇話對唔對題啦
不過聽到你有好強既鬥心咁
其實你某程度都唔輸得架wo
之前有啲關係應該錯過咗
你都會幾嬲自己?

都算幾強，起碼依一刻係一d嘢如果自己覺得有興趣或者好勝心起就會用勁多心神、時間去做，即使完全味接觸過都好，都會即刻由0開始上網做research，通常會響勁短時間入面摸索到大概係點。因為之前試過好多次咁樣，於是慢慢發覺自己原來係d咁既人

講到關係錯過左，的確之前有單嘢感覺算係錯過左，就係無同一個心儀既女仔表達自己既諗法，後尾諗返真係好縮骨男人老狗點解連一句說話都唔識講，自此就決心改變依種心態，唔講輸贏同得唔得，即使9成知道自己唔得，我都會搵個機會同人講返自己既對佢既想法，當係俾自己一個交代同一個ending，唔會再由頭無尾，不了了之，要做個真男人，敢試敢做敢認，

幫人真係自己覺得心安理得就夠
你永遠都唔會知件事之後既發展
有D相反方向進行都唔奇ga
自由意志ma

然後我就會同佢地講
條路自己楝
仆街唔好喊
我已經話左個大約結果你知
人生係你自己
所以你要承擔自己作出選擇之後既後果

你係無形中幫梗人
好似蝴蝶咁拍翼
你有你既影響力
請繼續

我出左黎做野ga la
你呢？

不過出到黎做野
又點都逼住有啲野要同人合作咁
定ching你依架係讀緊書架?

絲你好似都經歷過啲咩好灰咁
依架同身邊既人都會有一段距離咁

出左黎做野好幾年啦
咁做野有人工收道氣都順d

其實痛唔痛人生都係要繼續 人生從來都唔淨止自己
反正大家開心自己或多或少都會某程度上既開心
至於因為痛而選擇放棄 我自己無依個權利 因為我唔想做失敗者
痛其實都要有條件先可以選擇逃避

wow ching聽到你好有目標咁
或者唔知係咪靜係呢個女仔令你有咁大既決心改變
但好聽到有啲野依架你想做就一定會做
不過咁突然既轉變應該都要啲時間俾自己去適應咁
p.s. sorry呀覆得好慢

已經唔想理其他人

haha又咁講
當下同佢講條路自己揀呢啲道理
佢又未必好消化到
所以語言既藝術都真係好緊要咁
我都抱住盡我既力
幫到就幫既
我都出咗黎做啦
不過都係一段短既時間
所以都可能有啲野都仲係要撞下板咁

個mv全黑白
有啲灰
ching我都係第一次聽呢首歌
你依架係咩狀態呀

A “doomer” being listening to such doomer wave

絲你聽落個印象都係好堅強既一個人咁
就算唔開心都好似要繼續頂捱上
依架既你經歷緊啲咩呀
p.s. sorry for late reply

絲做咩事呀